【香港傳統節日】五一光復節

五一光復節是香港傳統節日，每年五月香港市民會向中國遊客派發傳單，講解光復節的意義。為吸引中國遊客，香港市民亦會講解六四事件，維吾爾族集中營，中共黨員資產發展史，以及中國製造武漢病毒等中國化內容。

市民會數人一組，手持慶祝節日的宣單張貼四周，形成一道獨特的城市市觀。內容不單提及香港人日常情況和無紀律部隊的介紹，還有香港人的獨立民主理念呢。

正

香港市民熱愛和平，守法有禮，五一光復節亦是香港式的英德聖誕休戰，當日各界市民放下成見，在被稱為「藍店」店前張貼海報，並向店內客人散發，共進社會和諧。

推